### Navodila za 2. Domačo nalogo

V okolju Swing in z generatorjem vmesnikov NetBeans realizirajte grafični uporabniški vmesnik, ki bo omogočal urejanje besedilne datoteke, iskanje po njeni vsebini ter zamenjavo najdenega besedila.

Vmesnik naj temelji na glavnem oknu (JFrame) in vsebuje vrstični menu (JMenuBar) s končnimi izbirami Datoteka, Iskanje, Barve in Pomoč, katerim sledijo izvlečni menuji (JMenu). Menu Datoteka naj ima končne izbire Odpri, Shrani in Izhod. Prva povzroči klic dialoga za izbiro datoteke (JFileChooser) in omogoča prikaz vsebine datoteke v urejevalniku besedila. Druga shrani vsebino urejevalnika besedila nazaj v datoteko po izbiri.  Tretja končna izbira pa omogoča končanje programa. Menu Iskanje naj ima dve končni izbiri: Najdi vse poišče in z rumeno barvo obarva podlago (background) vseh pojavitev iskanega besedila, kurzor pa postavi na prvi znak prve pojavitve iskanega besedila. Zamenjaj vse pa vse pojavitve iskanega besedila nadomesti z novim besedilom ter prav tako obarva rumeno vse zamenjave. Menu Barve naj ima končni izbiri Besedilo in Podlaga, ki omogočata nastavitev barve trenutno izbranega (selection) besedila in barve podlage trenutno izbranega besedila. Za izbiro barve uporabite dialog za izbiro barve (JColorChooser). Menu Pomoč naj ima končno izbiro Avtor, ki v polju za obvestila prikaže podatke o avtorju programa. Podčrtane črke v imenih izbir v menujih so mnemoniki, ki jih morate tudi realizirati.

V delovno področje glavnega okna namestite vsebovalnik plošča (JPanel), ki bo vseboval besedilo z grafičnimi atributi (JTextPane) ter dve polji za vnos besedila (JTextField). Prvo bo služilo za vpis besedila, ki ga iščemo, drugo pa za vpis besedila, s katerim želimo zamenjati najdeno besedilo. Urejevalniku besedila dodajte tudi drsnike (JScrollPane), ki so pripeti na delovno področje urejevalnika. Nasvet: Za lažjo razpostavitev in združevanje elementov si lahko pomagate z dodatnimi vsebovalniki (npr. JPanel).

Na dnu okna dodajte enovrstično oznako (JLabel). Ob odpiranju datoteke naj se v njej izpišejo podatki o odprti datoteki (ime datoteke in velikost v bajtih). Med delovanjem programa pa naj se v tej oznaki izpisujejo obvestila o delovanju programa v uporabniku prijaznih stavkih. Tako uporabnika po uspešnem iskanju informiramo o iskanem besedilu in številu najdenih pojavitev. Uporabnika informirajmo o delovanju programa tudi ob drugih pomembnih dogodkih - npr. (ne)uspešno odpiranje ali shranjevanje datoteke, podatki o zamenjevanju besedila itd.

V glavno okno dodajte tudi orodno vrstico (JToolBar), ki vsebuje gumbe (JButton) Odpri, Shrani, Najdi vse in Zamenjaj vse. Vsi gumbi so ločeni z ločevalniki (JSeparator). Da lahko orodno vrstico poljubno prestavljate, morate v glavnem oknu uporabiti razvrščevalnik z robnim razvrščanjem (BorderLayout).